Во время тренинга на Android-разработчика по программе **"ФинТех"** было реализовано приложение и некоторые дополнительный функционал/таски, с использованием определенного стека технологий и инструментов, для использования полученных знаний по лекциям/семинарам на практике.

Приложение разработано с использовнаие принципов **Clean Architecture**, в качестве слоя presenter библиотека **Elm**, на уровне модели для **DataBase** это **Room** и **Networking** соответсвенно **Retrofit**, с вынесением реализаций их в отдельные модули.

Приложение разбита по **Фичам/Экранам**, каждый из которых имеет свои **UseCases**, с выполнением их ассинхронно посредством **Coroutines**, стоит отметить для изображение использовалась библиотека **Glide**.

В качестве **DI** использовался **Dagger2**
Для некоторых **Ui** элементов были созданы **CustomView** и **CustomViewGroup**

Для связи массива данных таких как **Messages, Topics, Streams, Users, ..** использовался **ListAdapter/DelegateAdapte** и делегатов соотвественно **"MessageDelegate, DateDelegate, SubjectDelegate, .."** с добавлением **ItemDecoration** и реализацией **Payload** 

Так же стоит отметить было уделено внимание **user-friendly визуализация и взаимодествию**, посредством добовлениям всеразличных **анимаций и переходов**:
- **BottomSheet, функционал по редактированию, удалению, смены топика, копированию в буфур сообщени**й
- **Transition переходов между списком юзеров и профилем юзера**
- **Shimmer и Spinner для прогрузки**

Пагинация данных организованна через библиотеку **Paging3**.

Так же, был реализован предложенный функционал: [дополнительные фичи](https://gitlab.com/tinkoffgroup/tfs_spring_2024/-/blob/main/task/FinalWork/README.md?ref_type=heads):
- открытие канала и показ сообщений из разных топиков, реализованно посредстов longClick на стрим
- по клику на топик можем перейти в него
- в канале иметь возможность писать в разные топики
- добавлен дополнительный функционал, для bottom sheet через longClick на сообщение:
    - Поставить реакцию    
    - Удалить сообщение
    - Отредактировать сообщение
    - Поменять топик у этого сообщения
    - Скопировать сообщение в буфер обмена
    - _**Так же было реализованно доп. задание, со звёздочкой - научиться прикреплять картинку/файлы, посредством longClick на иконку "отправить сообщение"**_

Так же был покрыт набором позитивных тестов, на Ui end-to-end, и на unit тесты.   

